%@Titre:Métropole Sept 2012 (Suite)
\textbf{Partie B : Après le triathlon}

\medskip
 
Pendant la course, Rémi portait à la cheville une puce électronique qui a enregistré ses différents temps de passage.
 
Le soir même il a reçu par internet ses résultats. Ceux-ci sont présentés sous la forme d'un graphique (voir en ANNEXE) où figurent trois points R$_{1}$ (\emph{fin de la natation}), R$_{2}$ (\emph{fin du cyclisme}) et R$_{3}$ (\emph{fin du triathlon}) qui décomposent son parcours en trois parties.
\begin{enumerate}
\item Marquer sur le graphique en ANNEXE les trois points correspondant à ce qu'il avait prévu de réaliser. 
\item Dans cette question aucune justification n'est attendue. 
  \begin{enumerate}
  \item Rémi a-t-il respecté ses prévisions au niveau du temps total ? 
  \item Sur quelle(s) partie(s) du parcours a-t-il fait mieux que prévu ? 
  \end{enumerate}
\item Au cours du deuxième tour à pied Rémi a failli abandonner et il a fini son triathlon très affaibli, déshydraté par la chaleur. Alors qu'il pesait 75~kg avant la course il ne pesait plus que 71~kg à l'arrivée.

\medskip
 
\parbox{0.4\linewidth}{En cherchant des explications à sa défaillance, il a trouvé le tableau ci-contre.}\hfill
\parbox{0.59\linewidth}{\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{3cm}|>{\centering \arraybackslash}X|}\hline 
Perte de poids en \,\%&Effet sur la performance\\ \hline 
Jusqu'à 2\,\%& Perte d'endurance \\ \hline
2\,\% à 4\,\%& Perte de puissance \\ \hline
Plus de 4\,\% &Risque de malaise\\ \hline
\end{tabularx}}
 
Rémi était-il proche du malaise à la fin de son triathlon ? 
\end{enumerate}